【美中密會珍珠港】林行止指美方架勢如「準備大打一場」

近日有報道指，美國國務卿蓬佩奧將於夏威夷，與中共中央外事工作委員會辦公室主任楊潔箎會面。《信報》創辦人林行止於今日該報專欄表示，美國對中國施壓，擺出準備大打一場的架勢，目的也許是就武漢肺炎疫情索償，而弱勢的中國也許最後不得不在訂立「港版國安法」減辣甚至去辣。

林行止稱，美國三艘航母及其護航「戰鬥群」最近開進亞印海域，是和平時期的首次，這擺明是對日本、南韓和關島的軍事基地展開結構性重整，與區內的澳洲、新加坡、印度和斯里蘭卡「串連」，強化與這些友好國家的軍事同盟及戰略夥伴關係，有別於奧巴馬當年假借「反恐」之名增兵，使美軍在區內「自由去來、進出自如」。他形容美國是希望令中國遇難而退，改變必要時會動武「收回」台灣的初衷。

林行止續稱，除三艘航母進駐亞印海域之外，美國在亞洲的空軍亦全面升級，從得州空軍基地調駐關島安德遜基地的B1戰略性轟炸機，更配備B61和B83型氫彈，威力比1945年8月6日投放於廣島的原子彈大80倍。

他認為，無論是否有蓬佩奧與楊潔箎的會面，美國對中國的施壓都不止在亞印集結大軍，而其目的或最終目的，不外乎就武漢肺炎疫情索償。站在道德高地的美國，以香港作為與中國「談判」的籌碼，實際上處於弱勢的中國，也許最後不得不在訂立國安法時「減辣甚至去辣」，一方面既可平息國際間的民憤，又可「令年老體弱的怪鵝下蛋」。

強國怎可能會退縮

美帝兵力集結
強國D兵去晒邊

配備B61和B83型氫彈

浣熊市式毀滅北京
無肺炎

核平北京助支那滅肺炎

改做中國

係啊！打過？

打佢老母臭閪啦
啲美國佬成日搞笑
我地中國點可以認輸

唔係得州，係

德薩斯州

印度邊境又要睇，金仔嗰邊又要睇好忙嫁

實際上處於弱勢的中國，也許最後不得不在訂立國安法時「減辣甚至去辣」

咁講野既?! 示哂弱
條友過唔過到今晚架?

怕什麼 咱們有東風導彈

隻遼寧廢輪係咪去夏威夷補給呀？

Push

咪話咗唔會打得成囉
雷聲大雨點小

夠油？

在習帝軍事奇才英明領導下，沒有輸的理有，戰狼快出動，先攻台灣後打美國，繼至統一全球。

核平支那

縮你老母
垃圾共產黨咪9縮

之前有中國人話 「大打大贏 中打中贏 小打小贏」
美方如「準備大打一場」, 咁正好中國要準備大贏了

拖兩隻油輪跟住行

準備中美大戰

整條管駁住條船,由海南島拉喉拉到去太平洋

支那縮沙正契弟

夏威夷係宣戰

加油呀

一定唔會縮，講咗一個月縮沙，面子何存?

美海空軍集結係防範支共突襲台灣

點會用軍力去迫支共賠償武漢肺炎嘅人命損失?

支持為地球除害！

SORRY , 手殘負評

當日 美國狂屌 CCP 係邪惡軸心, 又當人地係鳩吹 ? 你估人地係 Mr. Highly Tight (緊爽) and Mrs. Hua Dama (華大媽) ??

德州電鋸殺人狂

依家縮, 班港共點算？

美國夠薑打鳩中國

我裸跑

B-1B Lancer已經唔再帶核彈
852要做好啲factcheck

美海空軍集結係可持續空襲，不派地面兵

斬首式戰術轟炸，炸中南海

地毯式戰略轟炸，支那種無一個係無辜的

武漢肺炎疫情索償 同 違反中英聯合聲明(訂立「港版國安法」)
係兩件事黎

呢家先處理 違反中英聯合聲明
之後 武漢肺炎 條數係要再計
一單還一單

搞出兩個大頭佛，想埋一次單就算？
冇咁便宜

唔好減辣呀，我要大辣呀

同咖喱兵鬥扔緊石仔

淨係個勢 都壓撚住你啦！

舊年到e家，都仲用理智同利益去猜測維利既思維？

每一次比壓力維利，維利靜完一輪都係會唔憤氣，加辣整鑊再杰d

講明先呀，我地同中國冇關係，佢哋只係入侵國咋，咪炸我哋香港呀

Sir this way

可能有機會係北京見到新型毁滅式武器

痛風導彈